防止武漢肺炎擴散！安倍晉三宣布…日本「中小學全部停課」

防止武漢肺炎擴散！安倍晉三宣布…日本「中小學全部停課」

國際中心／陳又瑞報導【發稿時間：17:53｜更新時間：18:10】

中國武漢肺炎（COVID-19、新冠肺炎）肆虐全球，日本也成為繼中國、韓國、義大利後，疫情第四嚴重的國家。為了避免武漢肺炎疫情進一步爆發，日本首相安倍晉三今（27）日在政府對策總部會議上宣布，將要求全國高中、國中、小學暫時停課，直到下個月的春休假期為止。

據《NHK》報導，日本當局今日下午為了武漢肺炎防疫措施，在總理大臣官邸成立對策本部。安倍晉三表示，目前北海道和千葉縣市川市已讓中小學暫時停課，進行消毒等防疫措施，但最近這2個禮拜是重要時期。

安倍晉三強調，兒童的安全和健康是第一考量要素，要為學校師生群聚、發生大規模感染而預先進行準備，因此宣布自3月2日停課直到春休假期為止。

另外，由於日本目前處於畢業、入學考試的時期，安倍晉三也呼籲要確保執行進行相關防疫措施，盡可能保持活動的最低人數；而針對安倍晉三的發言，日本厚生勞動省也宣布，托兒所不在停課範圍中。

大學唔係日本人？

大學放緊sem break
4月先開學

咁遲

點玩都唔會落台 同習近平一樣
咁點解要落力去做？